


#



- 

#

```
sp ... 横分割
:vs ... 縦分割

:q ... ウィンドウを閉じる
:wqa ... 全てのウィンドウを閉じて終了する

.vimrc に下記のように書けば :q ではなく q だけで閉じるようになります。
nnoremap q :<C-u>q<CR>

C-w の後に hjkl ... その方向にウィンドウ移動
C-w w ... 次のウィンドウへ
C-w p ... 前のウィンドウへ

C-w o ... 現在のウィンドウ以外すべて閉じる
C-w q ... 現在のウィンドウを閉じる

C-w - ... ウィンドウの高さを一行減らす
C-w + ... ウィンドウの高さを一行増やす
C-w < ... ウィンドウの幅を一文字減らす
C-w > ... ウィンドウの幅を一文字減らす
```
